Las gráficas para la solución de este apartado se han obtenido modificando la función \texttt{pde\_ic(x)} del código~\ref{lst:ap2}, de forma que queda tal y como se muestra en el código~\ref{lst:ap3a}.
\lstinputlisting[language=MATLAB, caption={Función \texttt{pde\_ic(x)} modificada para adaptarse a la nueva definición de $u_0(x)$.}, label={lst:ap3a}, firstline={30}, lastline={45}]{../src/ap3a.m}

Los resultados se muestran en la figura~\ref{fig:ap3a}, donde podemos comprobar que el sistema es prácticamente estacionario desde el tiempo inicial con ambos valores de $a$, quedándonos con una temperatura en el centro del dominio de $u_0(x,t)\approx0.35$.
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.40\linewidth}
		\centering\includegraphics[width=1\textwidth, trim={20 0 20 0}]{figuras/ap3a_1}
		\caption{Caso con $a=-0.01$.}
		\label{fig:ap3a-1}
	\end{subfigure}%
	\begin{subfigure}[b]{0.40\linewidth}
		\centering\includegraphics[width=1\textwidth, trim={20 0 20 0}]{figuras/ap3a_2}
		\caption{Caso con $a=+0.01$.}
		\label{fig:ap3a-2}
	\end{subfigure}
	\caption{Representación de las temperaturas con $u_0(x) = u_s(x) + ax(1-x)$.}
	\label{fig:ap3a}
\end{figure}

Se debe destacar la estabilidad del método, pues con las perturbaciones de $\pm 0.01$ los resultados obtenidos no se ven afectados.